養和淪陷冇晒床！中國人蜂湧求診 一位難求？

【新增院方回應】
近日有無綫女藝人前往跑馬地養和醫院急症室求診，醫生建議她留院，但該院竟爆滿沒病床，要苦惱轉院。原來養和醫院床位緊絀，已非一日之寒，如今年初的冬季流感高峯期，該院成人及兒童病床佔用率曾經達100%。分別有私家醫生表示，該院數年前開始不時「全院滿座」，無辦法接收新症病人上房，遇上較危重的病人，唯有盡快安排轉往公立醫院接受診治；即使預約腸鏡、胃鏡等常見手術，有時也需排最少一星期，或索性轉到其他私院做手術。有私醫認為，養和雖然收費較高，但仍然有號召力，吸引很多名人、中國人前來求醫。
有於養和醫院掛單的醫生指出，近兩年養和醫院病床「迫爆」情況較為顯著，「特別是做腸鏡同胃鏡，醫療保險一定要你入院做手術，留醫一至兩日，要訂（床）位（及手術室）好麻煩，有時要排成個禮拜。」今年開始部份醫保改為容許腸胃鏡以日間手術形式進行及索償，情況才稍有改善。但私家醫生有時亦會因為床位問題，改為安排病人在其他醫院接受手術，「港島區私家醫院普遍少床位，變相（床位緊絀）都係成個港島區問題」。
另有私家醫生表示，養和醫院病床大部份都不是用來接收急症，故不時出現急症室病人未能上病房的情況。該醫生認為，養和醫院床位一般不受流感高峯期影響，「而係整體需求不斷增加，唔單止香港人。其實中國人（求診）仲多，乜病都可以睇」，即使如內科病房，每日有50至100名病人出入院，病床流轉速度相對較快，有時也未必能應付需求。
養和回應指，該院約有500張病床，全年約80%日子是床位滿額。而為了應付日益殷切需求，近年已陸續增加了30張病床。病人如需前往其他醫院，院方會提供有關聯絡方法，供病人了解。病人如前往公立醫院，院方可代為安排召喚救護車。

政治唔關我事，希望d蝗慢慢由圓方開始慢慢影響幫離地撚 等你班撚樣成日叫人包容

真心覺得香港政府班官員豬咁蠢，一個小小城市點承載到支那蝗嗰十幾億人口的生活、醫療需求，一味塞啲蝗蟲入境

移民

有d床位應該係會俾d大醫生hold起，我屋企人上年幾次急病入去都即時有位

有錢就得

咁搞法咪好快用哂血庫, 大家快D去捐血啦

到離地撚要去包容啦

抵死！

有錢人一齊排

狂賀